<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Письмо графа Н. И. Панина — графу П. А. Румянцеву-Задунайскому. 26 февраля 1776 г. С.-Петербургъ. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==№ 24. Письмо графа Н. И. Панина — графу П. А. Румянцову-Задунайскому.==

{{p|49}}

{{Right2|<small>26-го февраля 1776 г. С.-Петербургъ.</small>}}

Милостивый государь мой, графъ Петръ Александровичъ! Пріобыкнувъ съ сердечнымъ удовольствіемъ бесѣдовать съ вашимъ сіятельствомъ при всякомъ додающемся мнѣ къ тому случаѣ, не могъ я никакъ пропустить и отправленія отсюда въ Яссы извѣстнаго вамъ повѣреннаго нашего, чтобъ не {{p|50}} засвидѣтельствовать вамъ чрезъ сіе, милостивому моему другу, наичувствительнѣйшей моей благодарности за письмо ваше изъ Черешни. Признаюсь вашему сіятельству, что я съ немалымъ сожалѣніемъ спозналъ изъ онаго о смерти достойнаго старика Джанъ-Мамбетъ-бея, стремившагося всегда съ особеннымъ жаромъ споспѣшествовать въ той сторонѣ нашимъ видамъ и намѣреніямъ, не смотря на коловратность своихъ единоплеменцовъ. Я опасаюсь, чтобъ новоизбранный на мѣсто покойника начальникъ не былъ изъ креатуръ Порты, и не завелъ бы своимъ поведеніемъ въ пущія насъ съ нею хлопоты: однакожь извѣщеніе ваше, что вы, милостивый мой другъ, не оставили сдѣлать по сему случаю благоразумныхъ вашихъ подвиговъ къ поощренію испытаннаго патріота Калги султана, чтобъ онъ старался какъ можно отвращать грозящую ему тучу, успокоиваетъ меня совершенно, и я мыслю, что рана еще не такъ велика, чтобъ не можно было ея вскорѣ залечить. Въ прочемъ предоставляя себѣ дальнѣйшую мою бесѣду по татарскимъ дѣламъ до полученія посуленныхъ вашимъ сіятельствомъ бумагъ, коихъ вы не успѣли ко двору отправить съ тѣмъ курьеромъ, которой мнѣ отдалъ ваше письмо, повторяю вамъ мои многократныя увѣренія, что я сочту всегда за непремѣнный мой долгъ пребыть къ вамъ съ совершеннѣйшимъ почитаніемъ и таковою же преданностію вашего сіятельства и проч.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
